<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!DOCTYPE rdf:RDF[
  <!ENTITY basicontology "http://www.mondeca.com/system/basicontology#">
  <!ENTITY ontology_creation "http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#">
  <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#">
  <!ENTITY publishing "http://www.mondeca.com/system/publishing">
  <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
  <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
  <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
]><rdf:RDF xml:base="&publishing;" xmlns:basicontology="http://www.mondeca.com/system/basicontology#" xmlns:ontology_creation="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"><!-- Ontology Information --><owl:Ontology rdf:about="http://www.mondeca.com/system/publishing"><rdfs:comment xml:lang="fr">L'ontologie Publishing a été développée et est utilisée par les solutions Mondeca ITM pour l'industrie de la publication. Elle regroupe tous les éléments nécessaires à la gestion des thésaurus, plans de classement et taxonomies, à la création des dossiers de publication et à la génération automatique des index.</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Mondeca Publishing Ontology has been developed for Mondeca ITM solutions in publication industry. It provides elements needed for thesaurus, classification scheme and taxonomy management, publication folder creation, and automatic index generation.</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">RDF file : http://www.mondeca.com/system/publishing.rdf</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Version RDF : http://www.mondeca.com/system/publishing.rdf</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="en">Mondeca Publishing Ontology</rdfs:label><owl:versionInfo rdf:datatype="&xsd;string">Ontologie Mondeca Publishing - Version 4.1 - 2006-02-07</owl:versionInfo></owl:Ontology><!-- Classes --><owl:Class rdf:about="#BT-NT"><ontology_creation:Association_Characteristic rdf:datatype="&xsd;string">hierarchical</ontology_creation:Association_Characteristic><rdfs:comment xml:lang="en">Association Type used to represent the relationship linking a generic term (or descriptor) to specific terms in a thesaurus</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type d'association hiérarchique, reliant un terme d'un thésaurus à des termes plus spécifiques.</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">TG-TS</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Descriptor" /><owl:onProperty rdf:resource="#NT" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#BT" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Descriptor" /><owl:onProperty rdf:resource="#BT" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#NT" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#CU_Ranges"><rdfs:comment rdf:datatype="&xsd;string">Links a content unit to its classification ranges</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Relie une unité documentaire à ses intervalles d'indexation</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Intervalles d'indexation</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Classified_CU" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Content_Unit" /><owl:onProperty rdf:resource="#Classified_CU" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Classification_Range" /><owl:onProperty rdf:resource="#Classified_Range" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#CU_References"><rdfs:comment xml:lang="en">Links a content unit to its references</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une unité documentaire à ses références de contenu</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Références de contenu</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#CU_Reference" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Content_Reference" /><owl:onProperty rdf:resource="#CU_Reference" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Referenced_CU" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Content_Unit" /><owl:onProperty rdf:resource="#Referenced_CU" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Classification_Range"><rdfs:comment xml:lang="en">A range of content unit parts, relevant for indexing. A classification range has a starting part, and optional ending part</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Un intervalle d'indexation comprend des parties d'une unité documentaire susceptibles d'être indexées de façon spécifique. Un intervalle d'indexation a un début défini, et éventuellement une fin.</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Intervalle d'indexation</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Content_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Content_Management"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class of elements used in content management</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite regroupant les objets de la gestion documentaire</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Gestion documentaire</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Content_Reference"><rdfs:comment xml:lang="en">An abstract representation of a content unit, used in index generation</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Représentation d'une unité documentaire pour la génération d'index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Référence de contenu</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Document" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Content_Unit"><rdfs:comment xml:lang="fr">Composant documentaire réutilisable.</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Reusable content unit, typically managed in some CMS</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Unité documentaire</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Document" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Content_Unit_Part"><rdfs:comment xml:lang="en">A content unit part, not physically independent, but relevant for indexing</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Partie d'unité documentaire</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Content_Unit" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Deprecated_Term"><basicontology:Psi>http://www.mondeca.com/system/basicontology#deprecated_topic</basicontology:Psi><rdfs:label xml:lang="fr">Terme déprécié</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Terminology_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Descriptor"><rdfs:comment xml:lang="en">Descriptor or term in a thesaurus</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Terme ou descripteur dans un Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Descripteur</rdfs:label><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept</rdfs:seeAlso><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Terminology_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Document"><rdfs:comment xml:lang="en">A generic class of all documents, whether internal or external to the system</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe générique de tous les objets documentaires représentés dans ITM</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Document</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Content_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Entry"><rdfs:comment xml:lang="en">An entry in an index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Une entrée d'index correspond en général à un terme du thesaurus ou à un synonyme</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Index_Management" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Entry_Topic" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#File"><rdfs:comment xml:lang="fr">Rubrique dans un plan de classement ou un modèle de plan de classement</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Used here in its restrictive and original meaning, a file is used to gather documents under a subject heading, such as : 'John:Family:Children'.</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Rubrique</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Filing_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#File_Hierarchy"><ontology_creation:Association_Characteristic rdf:datatype="&xsd;string">hierarchical</ontology_creation:Association_Characteristic><rdfs:comment xml:lang="en">Hierarchical relation between files in a classification</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relation hiérarchique entre rubriques d'un plan de classement</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Hiérarchie de rubriques</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Top_File" /><owl:onProperty rdf:resource="#Top" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_File" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Top" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom><owl:Class><owl:unionOf rdf:parseType="Collection"><rdf:Description rdf:about="#File" /><rdf:Description rdf:about="#Top_File" /></owl:unionOf></owl:Class></owl:allValuesFrom><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_File" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_File" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#File" /><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_File" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#File_Hierarchy_Template"><ontology_creation:Association_Characteristic rdf:datatype="&xsd;string">hierarchical</ontology_creation:Association_Characteristic><rdfs:comment xml:lang="en">A template hierarchy used to organize similar filing schemes.</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Modèle de hiérarchie de plan de classement</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom><owl:Class><owl:unionOf rdf:parseType="Collection"><rdf:Description rdf:about="#Template_File" /><rdf:Description rdf:about="#Template_Top_File" /></owl:unionOf></owl:Class></owl:allValuesFrom><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_File" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_File" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Template_File" /><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_File" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Filing_Management"><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite de tous les objets utilisés pour la gestion des plans de classement</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="en">Abstract class of all elements used in file management</rdfs:label><rdfs:label xml:lang="fr">Gestion de plan de classement</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Folder"><rdfs:comment xml:lang="en">A folder gathers elements gathered for a publication</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Dossier constitué pour une publication</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Dossier</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Folder_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Folder_Management"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class of elements used for folder management</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite des objets utilisés dans la gestion des dossiers de publication</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Gestion de dossier</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Folder_Publications"><rdfs:comment xml:lang="en">Links a folder to a publication using it</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une publication aux dossiers publiés</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Publications de dossier</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Target_Publication" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Publication" /><owl:onProperty rdf:resource="#Target_Publication" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Folder" /><owl:onProperty rdf:resource="#Reference_Folder" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Index_"><rdfs:comment xml:lang="en">A publication index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Index d'une publication</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Index</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Indexing" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Index_Folder"><rdfs:comment xml:lang="en">Links a folder to its index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relie un dossier à son ou ses index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Index de dossier</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Reference_Folder" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Index_" /><owl:onProperty rdf:resource="#Folder_Index" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Folder" /><owl:onProperty rdf:resource="#Reference_Folder" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Index_Hierarchy"><ontology_creation:Association_Characteristic rdf:datatype="&xsd;string">hierarchical</ontology_creation:Association_Characteristic><rdfs:comment xml:lang="en">A hierarchical relation between index enries</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relation hiérarchique entre les entrées d'un index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Hiérarchie d'index</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Entry" /><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Index_" /><owl:onProperty rdf:resource="#Top" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Top" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Entry" /><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Index_Management"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class of all elements used for index management and generation</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite des objets utilisés dans la gestion des profils d'index et la génération des index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Gestion d'index</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Index_Profile"><rdfs:comment xml:lang="en">A profile index gathers all the settings and parameters needed for automatic index generation</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Topic regroupant toutes les informations nécessaires à la génération d'un index à partir des pointeurs d'indexation et de la structure du Thesaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Profil d'index</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Indexing" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Indexing"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class gathering properties common to index and index profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite regroupant les propriétés communes à Index et Index_Profile</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Indexation</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Index_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Make_Top_Term"><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique qu'un terme est promu top terme pour le profil concerné</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Used to indicate that a descriptor generates a top entry in the index using this profile</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Promotion de terme</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Promoted_Term" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#For_Profile" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Descriptor" /><owl:onProperty rdf:resource="#Promoted_Term" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Index_Profile" /><owl:onProperty rdf:resource="#For_Profile" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Profile_Exclusions"><rdfs:comment xml:lang="en">Indicates terms that will not generate entries in index using the current profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique les termes exclus par un profil</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Exclusions de profil</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#For_Profile" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Descriptor" /><owl:onProperty rdf:resource="#Excluded_Term" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Index_Profile" /><owl:onProperty rdf:resource="#For_Profile" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Profiled_Name"><rdfs:comment xml:lang="en">An alternative name for a descriptor, specific to a given index profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Nom alternatif d'un descripteur défini dans un profil</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Nom de profil</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Index_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Publication"><rdfs:comment xml:lang="en">A published form of a folder</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Forme publiée d'un dossier, avec sa table des matières et son index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Publication</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Folder_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#RT-RT"><rdfs:comment xml:lang="en">Associative non-hierarchical relation between descriptors</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relation associative non-hiérarchique entre termes du thesaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">TA-TA</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Descriptor" /><owl:onProperty rdf:resource="#RT" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">2</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#RT" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Related_Entries"><rdfs:comment xml:lang="en">Related entries in an index. This relation type is generally inherited from RT-RT relation in the source thesaurus</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relation non-hiérarchique entre entrées d'un index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrées associées</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">2</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Related_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Entry" /><owl:onProperty rdf:resource="#Related_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Section"><rdfs:comment xml:lang="en">A structural part of a folder, used in the table of contents</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Partie élémentaire d'un dossier, correspondant à une référence de contenu, et organisée par la table des matières</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Section</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Folder_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Sort_Algorithm"><rdfs:comment xml:lang="en">Defines the sort order algorithm for index publication, like 'alphabetical' or 'sort key'</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Table de référence des critères de tri du thésaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Critère de tri</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Index_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Status"><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le statut du document dans le workflow d'indexation</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Status of a document in the indexing workflow</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Statut</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Content_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Subject"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class of all subjects in customer knowledge base. Typical subclasses are 'Actor', 'Product', 'Event' ...</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite des sujets de la base de connaissance</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Sujet</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Synonym_Entries"><rdfs:comment xml:lang="fr">Relation between synonyme entries in an index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relation entre entrées synonymes dans un index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrées synonymes</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Entry" /><owl:onProperty rdf:resource="#Use_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Use_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Entry" /><owl:onProperty rdf:resource="#UF_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Taxonomy"><rdfs:comment xml:lang="en">A taxonomy is identified to its 'Top entry'</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Une taxonomie est identifiée à son entrée "Top"</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Taxonomie</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Taxonomy_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Taxonomy_Entry"><rdfs:comment xml:lang="en">An entry in a taxonomy. It can be defined as a simple structural node, or clone an existing topic.</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Topic fonctionnel définissant une entrée dans une taxonomie. Une entrée peut être définie comme un simple noeud de rangement, ou correspondre à un topic déjà existant, défini par le pointeur Taxonomy_Entry_Topic</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée de taxonomie</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Taxonomy_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Taxonomy_Hierarchy"><ontology_creation:Association_Characteristic rdf:datatype="&xsd;string">hierarchical</ontology_creation:Association_Characteristic><rdfs:comment xml:lang="en">Hierarchical relationship between taxonomy entries</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relation hiérarchique entre des entrées de taxonomie</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Hiérarchie de taxonomie</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Taxonomy_Entry" /><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Taxonomy_Management" /><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_Entry" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Taxonomy" /><owl:onProperty rdf:resource="#Top" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Taxonomy_Management"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class of all elements used in taxonomy management</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite de tous les objets utilisés par la gestion des taxonomies</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Gestion de taxonomie</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Template_File"><rdfs:comment xml:lang="fr">Rubrique type dans un modèle de plan de classement</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="en">A template file is used to create similar files for instances of the same class, for example 'Family:Children' for a Person</rdfs:label><rdfs:label xml:lang="fr">Rubrique type</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Filing_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Template_Top_File"><basicontology:Psi>http://www.mondeca.com/system/ontology_creation_onto#classification_plan_template</basicontology:Psi><rdfs:comment xml:lang="en">A template for a top file in a file hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Rubrique racine d'un modèle de plan de classement</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Modèle de plan de classement</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Filing_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Term_Profiled_Name"><rdfs:comment xml:lang="en">Defines a specific synonym for a term, to be used in the specified profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Définit un nom spécifique pour un terme dans un profil donné</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Terme-profil-nom</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Use_Name" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Profiled_Name" /><owl:onProperty rdf:resource="#Use_Name" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#For_Profile" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#For_Term" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Index_Profile" /><owl:onProperty rdf:resource="#For_Profile" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Descriptor" /><owl:onProperty rdf:resource="#For_Term" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Terminology_Management"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class of all elements used in terminology or thesaurus management</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Classe abstraite de tous les objets utilisés par la gestion de thesaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Gestion de terminologie</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Thesaurus"><rdfs:comment xml:lang="en">A formal representation of a thesaurus</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Représentation formelle du Thesaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Thésaurus</rdfs:label><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme</rdfs:seeAlso><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Terminology_Management" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Sort_Order" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Preferred_Term_Class" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Thesaurus_Sort_Order"><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique si le Thesaurus doit être trié par ordre implicite (alphabétique) ou explicite (sort name)</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Ordre de tri du thésaurus</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Terminology_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="#ToC"><ontology_creation:Association_Characteristic rdf:datatype="&xsd;string">hierarchical</ontology_creation:Association_Characteristic><rdfs:comment xml:lang="en">Hierarchical relation between two sections in a table of contents</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Organisation hiérarchique des sections d'un dossier</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Table des matières</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_Section" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:minCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_Section" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Section" /><owl:onProperty rdf:resource="#Parent_Section" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf><rdfs:subClassOf><owl:Restriction><owl:allValuesFrom rdf:resource="#Section" /><owl:onProperty rdf:resource="#Sub_Section" /></owl:Restriction></rdfs:subClassOf></owl:Class><owl:Class rdf:about="#Top_File"><rdfs:comment xml:lang="en">A top file in file hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Rubrique de tête d'un plan de classement. Représente le plan de classement lui-même</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Plan de classement</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Filing_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert"><rdfs:label xml:lang="fr">Alerte</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_Management"><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder"><rdfs:label xml:lang="en">Alert folder</rdfs:label><rdfs:label xml:lang="fr">Dossier d'alerte</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="#Folder" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_result"><rdfs:label xml:lang="fr">Résultat d'alerte</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_Management" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Association_type_cl"><rdfs:comment xml:lang="en">Meta-class of ITM association types</rdfs:comment><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#ITM_Object" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Class_cl"><rdfs:comment xml:lang="en">Meta-class of ITM classes</rdfs:comment><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#ITM_Object" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Data_item_type_cl"><rdfs:comment xml:lang="en">Meta-class of ITM data item types</rdfs:comment><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#ITM_Object" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/basicontology#ITM_Object" /><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Language_cl"><rdfs:label xml:lang="en">Language</rdfs:label><rdfs:label xml:lang="fr">Langue</rdfs:label><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#ITM_Object" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Role_type_cl"><rdfs:comment xml:lang="en">Meta-class of ITM role types</rdfs:comment><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#ITM_Object" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/kernel#Association" /><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/kernel#Data_Item" /><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/kernel#Link"><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Data_Item" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/kernel#Name"><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Data_Item" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/kernel#Numeric"><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Data_Item" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text"><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Data_Item" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/kernel#Time"><rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Data_Item" /></owl:Class><owl:Class rdf:about="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /><owl:Class rdf:nodeID="b216"><owl:unionOf rdf:parseType="Collection"><rdf:Description rdf:about="#Folder" /><rdf:Description rdf:about="#Section" /></owl:unionOf></owl:Class><owl:Class rdf:nodeID="b215"><owl:unionOf rdf:parseType="Collection"><rdf:Description rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert" /><rdf:Description rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_result" /></owl:unionOf></owl:Class><!-- Datatypes --><rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;boolean" /><!-- Annotation Properties --><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Psi" /><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Association_Characteristic"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">A functional characteristic of an association type</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Paramètre fonctionnel pour un type d'association</rdfs:comment></owl:AnnotationProperty><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Orientation"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty" /></owl:AnnotationProperty><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Widget"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty" /></owl:AnnotationProperty><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" /><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" /><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" /><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo" /><!-- Datatype Properties --><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Classifying_Term"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">'true' means that the descriptor can be directly used for indexing</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que l'indexation est autorisée sur le descripteur courant</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:label xml:lang="fr">Terme d'indexation</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Leaf_Term"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">A descriptor without narrower term. The value is automatically generated and not editable</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique un terme sans enfant dans la relation BT-NT. Pointeur booléen généré automatiquement par le module de gestion de Thesaurus</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:label xml:lang="fr">Terme sans enfant</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Profile_Excluded_Entry"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">An entry excluded by the index profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Entrée qui a été exclue de l'index par le profil</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée exclue par le profil</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Profile_Named_Entry"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">An entry of which name has been defined by the index profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Entrée dont le nom a été définie par le profil d'index</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée nommée dans le profil</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Profile_Promoted_Entry"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">An entry which has been promoted by the index profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que cette entrée a été promue par le profil</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée promue</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Top_Term"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Booléen affecté automatiquement par le module de gestion de Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a descriptor of Level 1</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:label xml:lang="fr">Terme top</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept</rdfs:seeAlso></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Use_Profile_Details"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que les détails du profil sont utilisés pour la génération de l'index. Les détails du profil sont : Entrée exclue par le profil, Entrée nommée par le profil, Entrée promue par le profil</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">True when the profile details are used for index generation</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Index_" /><rdfs:label xml:lang="fr">Inclure les détails</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Use_RT"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que les termes associés sont repris dans l'index pour former des entrées associées</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">True when the related terms are used for index generation</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Inclure les termes reliés</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Use_Scope_Note"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que les notes d'application sont incluses dans l'index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">True when scope notes are used for index generation</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Inclure les notes</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#Use_Synonyms"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que les synonymes sont utilisés dans cet index ou ce profil d'index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">True when synonyms are used for index generation</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Inclure les synonymes</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#View_Instance"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que les instances doivent être vues dans la navigation de taxonomie, quand l'entrée correspond à une classe</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">True when instances have to be displayed in the taxonomy hierarchy, when current entry represents a class</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Taxonomy_Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Afficher les instances</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="#View_Top_Term"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le Top Term doit être affiché quand l'entrée de taxonomie est un thesaurus ou un champ sémantique</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">True when the top term has to be displayed in the taxonomy hierarchy, when current entry is a subclass of descriptor</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Taxonomy_Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Afficher les termes top</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Exportable"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique si le dossier est prêt à être exporté</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Bon pour export</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#File_folder"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:domain rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Archiver après export</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Flush_folder"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty" /><rdfs:domain rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Vider après export</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean" /></owl:DatatypeProperty><!-- Object Properties --><owl:ObjectProperty rdf:about="#Abbreviation"><rdfs:comment xml:lang="en">Alternative short synonym for a descriptor</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Forme abrégée synonyme d'un descripteur</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:label xml:lang="fr">Abréviation</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Abstract"><rdfs:comment xml:lang="en">Abstract of a folder content</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Résumé d'un dossier</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Résumé</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Authorized_Profile"><ontology_creation:Widget rdf:datatype="&xsd;string">combo</ontology_creation:Widget><rdfs:comment xml:lang="en">Index Profile relevant for the publication</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Profil d'index autorisé pour une publication</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Publication" /><rdfs:label xml:lang="fr">Profil autorisé</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Index_Profile" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#BT"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">in</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the parent descriptor in a broader-narrower hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle du descripteur parent dans la hiérarchie du thésaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">TG</rdfs:label><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader</rdfs:seeAlso></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#CU_Reference"><rdfs:comment xml:lang="en">The role type of the content reference in a 'CU References' association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par une référence de Contenu dans une association de type CU_References</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Référence du contenu</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Classification_Status"><ontology_creation:Widget rdf:datatype="&xsd;string">combo</ontology_creation:Widget><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Définit le statut de l'indexation d'un document</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Status of a document in a workflow, and singularly classification or indexing workflow</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Document" /><rdfs:label xml:lang="fr">Statut</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Status" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Classification_Term"><rdfs:comment xml:lang="en">Generic indexing pointer, generally replaced by more specific attributes</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Relie un document à un terme d'indexation dans le Thesaurus. En général remplacé par des pointeurs plus spécifiques</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Document" /><rdfs:range rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#subject</rdfs:seeAlso></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Classified_CU"><rdfs:comment xml:lang="en">The role type of the classified content unit in a 'CU Ranges' association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle de l'unité documentaire indexée dans une association 'Intervalles d'indexation'</rdfs:comment></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Classified_Range"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of classification ranges in a 'CU Ranges' association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle des intervalles dans une association 'Intervalles d'indexation'</rdfs:comment></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Comment"><rdfs:domain rdf:resource="#Document" /><rdfs:label xml:lang="fr">Commentaire</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Content_Description"><rdfs:comment xml:lang="fr">Description de l'unité documentaire correspondant à la référence de contenu</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Description of the content unit represented by the content reference</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Content_Reference" /><rdfs:label xml:lang="fr">Description du contenu</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Creation_Date"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:domain rdf:resource="#Folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Date de création</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Time" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Default_Profile"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le profil par défaut pour les index utilisant le thésaurus courant</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The default profile for index built on the current thesaurus</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Thesaurus" /><rdfs:label xml:lang="fr">Profil par défaut</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Index_Profile" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Definition"><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition</rdfs:seeAlso></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Document_Address"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Adresse externe d'un document représenté dans ITM</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">External address of the document represented by the 'document' topic</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Document" /><rdfs:label xml:lang="fr">Adresse du document</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Link" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Entry_Note"><rdfs:comment xml:lang="en">Note attached to an index entry, typically a copy of a note attached to the source descriptor</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Note reliée à une entrée d'index, héritée de la note d'application du terme correspondant du Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Note d'entrée</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Entry_Reference"><rdfs:comment xml:lang="en">A content reference matching the index entry</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Référence de contenu correspondant à une entrée d'index</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Référence d'entrée</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Content_Reference" /></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Entry_Topic"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">A topic matching the taxonomy entry</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le topic correspondant à une entrée de taxonomie</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Sujet d'entrée</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Excluded_Term"><rdfs:comment xml:lang="en">The role type of a descriptor which is excluded by the index profile</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par le Terme exclu dans une association de type Profile_Exclusions. Un terme exclu ne doit pas être utilisé dans un index utilisant ce profil</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Terme exclu</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#File_Subject"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le sujet pour lequel le plan de classement est créé</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The subject (topic) for which the file plan is created</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Top_File" /><rdfs:label xml:lang="fr">Sujet du plan de classement</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Subject" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Filing"><rdfs:comment xml:lang="en">A file in which the current document is classified</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Utilisé pour le classement d'un document dans une rubrique de plan de classement.</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Document" /><rdfs:label xml:lang="fr">Classement</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#File" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Folder_Index"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the Index in a Index Folder association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle de l'index dans une association Dossier-Index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Index du dossier</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#For_Profile"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the Index Profile in associations types defining profile characteristics</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par le profil d'index dans les associations définissant les caractéristiques du profil</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Profil concerné</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#For_Term"><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le terme concerné dans une association de type Terme - Profil - Nom</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the descriptor in a Term Profile Name association type</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Terme concerné</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#From"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">Starting content unit in a classification range</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Classification_Range" /><rdfs:label xml:lang="fr">Début d'intervalle</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Content_Unit_Part" /><owl:inverseOf rdf:resource="#has_Classification_Range" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Indexed_Attribute"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique quel est le pointeur d'indexation utilisé dans la génération de l'index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The attribute used for index generation</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Attribut indexé</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Data_item_type_cl" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Level"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">Level of a descriptor in the BT-NT hierarchy. The value is automatically generated and not editable</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Niveau d'un descripteur dans le Thesaurus. Calculé automatiquement par le module de gestion du Thesaurus.</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:label xml:lang="fr">Niveau</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Numeric" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Location_Description"><rdfs:comment xml:lang="fr">Description de la localisation d'une référence de contenu. Exemple : BO 23457, paragraphes 5 à 7</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Description of the location of a content reference in the source document</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Content_Reference" /><rdfs:label xml:lang="fr">Description de localisation</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Max_Thesaurus_Level"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">Maximum value of the level attribute, for terms used in the index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Niveau maximum des termes du thesaurus, utilisé dans un index, ou défini par un profil d'index</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="en">Maximum Level</rdfs:label><rdfs:label xml:lang="fr">Niveau maximum</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Numeric" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Min_Thesaurus_Level"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">Minimum value of the level attribute, for terms used in the index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Niveau minimum des termes utilisé par un index ou défini par un profil d'index</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label rdf:datatype="&xsd;string">Minimum level</rdfs:label><rdfs:label xml:lang="fr">Niveau minimun</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Numeric" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#NT"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">out</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the narrower term in a BT-NT association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par le terme enfant dans une hiérarchie de Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">TS</rdfs:label><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower</rdfs:seeAlso></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Namespace"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Espace de noms des termes du Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The namespace of Thesaurus descriptors</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Thesaurus" /><rdfs:label xml:lang="fr">Espace de noms</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Name" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Parent_Entry"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">in</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the parent entry in the index hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle de l'entrée parent dans une hiérarchie d'index</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée parent</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Parent_File"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">in</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the parent file in the file hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle de la rubrique parent dans un plan de classement</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Rubrique parent</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Parent_Section"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">in</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the parent section in a table of contents</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle de la section parent dans une hiérarchie de table des matières</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Section parent</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Preferred_Name_1"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">First type of name to be used in the index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Premier type de nom utilisé par un index, par ordre de préférence</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Nom préférentiel 1</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Data_item_type_cl" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Preferred_Name_2"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Deuxième type de nom utilisé par un index, par ordre de préférence</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">Second type of name to be used in the index if the first one is absent</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Nom préférentiel 2</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Data_item_type_cl" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Preferred_Name_3"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">Third type of name to be used in the index if the first and second ones are absent</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Troisième type de nom utilisé par un index, par ordre de préférence</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Nom préférentiel 3</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Data_item_type_cl" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Preferred_Term_Class"><rdfs:comment xml:lang="en">Class of descriptors belonging to this Thesaurus</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Définit la classe des termes appartenant à un Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Thesaurus" /><rdfs:label xml:lang="fr">Classe des termes préférentiels</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Class_cl" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Promoted_Term"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the promoted term in a Make Top Term association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">rôle du terme promu dans une association de type Promotion de Terme</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Terme promu</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Publication_Date"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:domain rdf:resource="#Publication" /><rdfs:label xml:lang="fr">Date de publication</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Time" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#RDF_Xpath"><rdfs:comment xml:lang="fr">Expression Xpath utilisé par Temis pour l'extraction des métadonnées RDF</rdfs:comment><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#RT"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of descriptors in a RT-RT association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle des termes associés dans un Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">TA</rdfs:label><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related</rdfs:seeAlso></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Reference_Folder"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the folder in a Folder Publication association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par le dossier dans une association de type Publication de Dossier</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Dossier de référence</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Referenced_CU"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the content unit in a Content References association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle de l'unité documentaire dans une association de type Références de Contenu</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Unité documentaire référencée</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Related_Entry"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the related entries</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par les entrées d'index associées - en général hérité de relations RT-RT du Thésaurus</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée associée</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Replaced_By"><basicontology:Psi>http://www.mondeca.com/system/basicontology#replaced_by</basicontology:Psi><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le terme remplaçant un terme déprécié</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The descriptor replacing a deprecated one</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Deprecated_Term" /><rdfs:label xml:lang="fr">Remplacé par</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Descriptor" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Scope_Note"><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:label xml:lang="fr">Note d'application</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote</rdfs:seeAlso></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Section_Content"><rdfs:comment xml:lang="en">A content reference contained in a folder or folder section</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique une référence de contenu correspondant à une section de dossier</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:nodeID="b216" /><rdfs:label xml:lang="fr">Contenu de section</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Content_Reference" /></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Sort_Option"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique l'algorithme de tri des termes du thesaurus pour la génération de l'index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The sort algorithm used for index generation</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Option de tri</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Sort_Algorithm" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Sort_Order"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Définit l'ordre de tri par défaut du thésaurus courant</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The default sort order for the current thesaurus</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Thesaurus" /><rdfs:label xml:lang="fr">Ordre de tri</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Thesaurus_Sort_Order" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Sub_Entry"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">out</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the child entry in a index or taxonomy hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par l'entrée enfant dans une hiérarchie d'index ou de taxonomie</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Sous-entrée</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Sub_File"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">out</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the child file in a file hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par la rubrique enfant dans une hiérarchie de plan de classement</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Sous-rubrique</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Sub_Section"><ontology_creation:Orientation rdf:datatype="&xsd;string">out</ontology_creation:Orientation><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the child section in a table of contents</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle d'une section enfant dans une hiérarchie de table des matières</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Sous-section</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Target_Publication"><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par une publication dans une association de type Publication de Dossier</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Publication cible</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Taxonomy_Association_Type"><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le type d'association qui est utilisé par la taxonomie au-dessous de l'entrée courante</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The association type used by the taxonomy hierarchy under the current entry</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Taxonomy_Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Type d'association de taxonomie</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Association_type_cl" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Taxonomy_Entry_Topic"><rdfs:comment xml:lang="fr">Définit le topic correspondant à une entrée de taxonomie</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The topic represented by the current taxonomy entry</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Taxonomy_Entry" /><rdfs:label xml:lang="fr">Topic d'entrée</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/ontology_creation#Home" /></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Template"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le modèle utilisé par un plan de classement</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The top file in the template used by a filing plan</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Top_File" /><rdfs:range rdf:resource="#Template_Top_File" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#To"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="en">The ending content unit part in a classification range</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Classification_Range" /><rdfs:label xml:lang="fr">Fin d'intervalle</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Content_Unit_Part" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Top"><rdfs:comment xml:lang="en">The role type of top, or root, element in a hierarchy</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par l'élément racine d'une hiérarchie</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Top</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#UF"><rdfs:comment xml:lang="en">An alternative name for a descriptor</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Terme synonyme d'un descripteur, appelé terme préférentiel</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Descriptor" /><rdfs:label xml:lang="fr">Synonyme</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Name" /><rdfs:seeAlso>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel</rdfs:seeAlso></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#UF_Entry"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of a synonym entry in a Synonym Entries association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle joué par l'entrée synonyme dans une association de type Entrées Synonymes</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée synonyme</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#UF_expression"><rdfs:comment xml:lang="fr">Synonyme spécial utilisé par Temis</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Expression synonyme</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Name" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Use_Class"><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique la classe des descripteurs utilisés ou à utiliser dans l'index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The class of descriptors to be used in the index</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Utiliser la classe</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Class_cl" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Use_Entry"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the preferred entry in a Synonym Entries association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle de l'entrée préférentielle dans une association de type Entrées Synonymes</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Entrée utilisée</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Use_Language"><ontology_creation:Widget rdf:datatype="&xsd;string">combo</ontology_creation:Widget><rdfs:comment xml:lang="en">A language to be used in the index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Langue utilisée par un index, ou définie par un profil d'index</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Language utilisé</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/basicontology#Language_cl" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#Use_Name"><rdfs:comment xml:lang="en">Role type of the Name in a Term Profile Name association</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Type de rôle du nom de profil dans une association de type Terme-Profil-Nom</rdfs:comment><rdfs:label xml:lang="fr">Nom utilisé</rdfs:label></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Use_Thesaurus"><ontology_creation:Widget rdf:datatype="&xsd;string">combo</ontology_creation:Widget><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le Thésaurus utilisé ou à utiliser pour générer l'index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The thesaurus used in index generation</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Indexing" /><rdfs:label xml:lang="fr">Thésaurus utilisé</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Thesaurus" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Used_Profile"><ontology_creation:Widget rdf:datatype="&xsd;string">combo</ontology_creation:Widget><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Profil utilisé par un index</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The profile used by an index</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Index_" /><rdfs:label xml:lang="fr">Profil utilisé</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Index_Profile" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="#Valid_Until"><basicontology:Psi>http://www.mondeca.com/system/basicontology#valid_until</basicontology:Psi><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle un terme a été déprécié et remplacé</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="en">The date of end of validity for a deprecated topic</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Deprecated_Term" /><rdfs:label xml:lang="fr">Date de fin de validité</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Time" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#XTM_Xpath"><rdfs:comment xml:lang="fr">Expression Xpath utilisé par Temis dans l'acquisition de connaissances</rdfs:comment><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="#has_Classification_Range"><rdfs:comment xml:lang="en">Classification range starting at the current content unit part</rdfs:comment><rdfs:comment xml:lang="fr">Intervalle d'indexation débutant à la partie courante du document</rdfs:comment><rdfs:domain rdf:resource="#Content_Unit_Part" /><rdfs:label xml:lang="fr">Intervalle débutant</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="#Classification_Range" /><owl:inverseOf rdf:resource="#From" /></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_settings"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:domain rdf:nodeID="b215" /><rdfs:label xml:lang="en">Alert Settings</rdfs:label><rdfs:label xml:lang="fr">Paramétrage d'alerte</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Link" /></owl:FunctionalProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Export_periodicity"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:domain rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Périodicité d'export</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Numeric" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Folder_owner"><rdfs:domain rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Propriétaire du dossier</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty><owl:FunctionalProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Last_export_date"><rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" /><rdfs:domain rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Date dernier export</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Time" /></owl:FunctionalProperty><owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.mondeca.com/system/alert#Synchronise_application"><rdfs:domain rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/alert#Alert_folder" /><rdfs:label xml:lang="fr">Application à synchroniser</rdfs:label><rdfs:range rdf:resource="http://www.mondeca.com/system/kernel#Text" /></owl:ObjectProperty></rdf:RDF>